{
    "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar, <br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil. <br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur). <br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus. <br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur). <br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>\u00a0<br><br><br><br>semoga membantu :D<br>\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<br>untuk menjadikan\u00a0 sebuah setrika menjadi panas dari oleh daya hantar listik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sentrifugasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-722",
            "question": "Sentrifugasi dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sentrifugasi<span>\u00a0adalah metode pemisahan campuran dengan memutar alat \nsentrifugasi secara cepat sehiingga terdapat gaya sentrifugal. Contoh \ntepung terigu yang masuk ke dalam air. </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memisahkan susu menjadi krim dan susu skim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-705",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pemisahan-campuran-dengan-metoda-penyaringan-sentrifugas-355",
            "question": "Jelaskan pemisahan campuran dengan metoda penyaringan sentrifugasi,sublimasi,kromatografi,dan distilasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slahya<br>klo sentrifugasi adalah metode pemisahan yang digunakan untuk memisahkan padatan yang sangat halus \u00a0dengan jumlah campuran sedikit<br>sublimasi adalah motode pemisahan campuran yang didasarkan pada campuran zat \u00a0yang memilik satu zat yang dapat menyumblim.<br>distilasi adalah \u00a0prose \u00a0pendidihan zat cair menjadi uap dan mendinginkan lagi menjadi zat cair<br>tapi klu salah maaf ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo destilasi itu pemisahan campuran berdasarkan perbedaan titik didih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-kandungan-gula-dalam-darah-penderita-diabetes-dilakukan-885",
            "question": "Analisis kandungan gula dalam darah penderita diabetes dilakukan terhadap plasma darah penderita. \u00a0Bagaimana cara pemisahan plasma darah dari sel sel darah ? Jelaskan proses yang terjedi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses yang terjadi yaitu proses dialisis dengan bantuan enzim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-kincir-angin-jelaskan-597",
            "question": "Bagaimana cara kerja kincir angin? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harus\u00a0ke angin yang kencang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caranya kincir angin-nya harus berada ditempat yang cukup berangin, sehingga kincir dapat bergerak dan dapat menghasilkan energi atau gaya. contohnya menghasilkan energi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-katalitas-410",
            "question": "\u00a0Apa yang dimaksud dengan katalitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katalis adalah zat yang ditambahkan ke dalam suatu reaksi dengan maksud memperbesar kecepatan reaksi. Katalis terkadang ikut terlibat dalam reaksi tetapi tidak mengalami perubahan kimiawi yang permanen, dengan kata lain pada akhir reaksi katalis akan dijumpai kembali dalam bentuk dan jumlah yang sama seperti sebelum reaksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin maksudnya katalis?<br>suatu zat yang mempercepat laju reaksi kimia pada suhu tertentu, tanpa mengalami perubahan atau terpakai oleh reaksi itu sendiri. Suatu katalis berperan dalam reaksi tapi bukan sebagai pereaksi ataupun produk.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-761",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fisika : karena tidak murni sudah mendapat campuran dari bahan lain. kimia : karena sudah di campur menggunakan oroses kimia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}